新班子最快今登場羅致光退黨 料掌勞福局

新班子最快今登場
羅致光退黨 料掌勞福局

頭條

【本報訊】候任特首林鄭月娥的新班子最快今天登場，據了解，國務院料於今早宣佈任命第五屆特區主要官員，林鄭下午會率領新一屆司、局長與傳媒會面。新班子中料只有羅致光（圖）是非公務員及現屆官員外的新面孔，盛傳或掌勞工及福利局的羅昨晚向民主黨申請退黨，獲該黨中委會接納。

劉業強或入行會

民主黨接納羅的退黨申請後發表聲明指，感謝羅過去對黨及民主運動的無私奉獻，「今天雖然各奔前程，在未來的崗位和角色將有所不同，仍望他能發揮所長，在新崗位繼續為香港發聲」。
而羅致光昨接受now新聞台訪問時談及取消強積金對沖等問題，指長期服務金及遣散費屬失業保障，與強積金沒有直接關係，政府應趁財力充裕時盡快解決對沖問題。他亦建議取消標準稅率，指政府坐擁盈餘，目前毋須加稅，但可考慮增設非本地人的物業增值稅及空置稅。
另外，以鄉議局代表身份加入行會的張學明昨稱因身體問題求退，已向林鄭說明個人意願。消息稱，鄉議局前主席劉皇發兒子、現任鄉議局主席劉業強料接棒入行會。
■記者許偉賢

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

拆局：須向北京「交功課」

頭條 2小時前

團體抗議 斥標時「689拖到777」

頭條 2小時前

林鄭擬重推國教幼兒開始培養「我是中國人」概念

頭條 2小時前

民主黨專出賣建制人材

第幾個反骨仔